安樂排污滿瀉傳惡臭 泵回管道直出白海豚棲息地

節錄

安樂排污滿瀉傳惡臭
泵回管道直出白海豚棲息地

【本報訊】律政司司長鄭若驊丈夫潘樂陶旗下的上市公司安樂工程又爆風波。本報收到投訴，指該公司有份承建的新圍污水處理廠6月底測試期間，有污水溢流到測試範圍外，投訴人質疑污水未經處理即排走造成污染。渠務署承認部份排放水可能溢流至未啟用的設施，但稱承建商已安排泵機將排放水泵回預設管道，強調排放水水質符合標準，指有關情況屬預計內。

相關新聞：新系統垃圾隔濾率跌八成

排放水溢流至處理廠測試範圍外的水井，水質混濁兼夾雜垃圾。讀者提供圖片

有不願具名投訴人透露，新圍污水處理廠6月26至30日測試污水處理系統，其間有污水湧到測試範圍區域外，廠房最後動用水泵、泵車吸走污水；。。。。。。。。。。。。。

潘樂陶

渠務署曾頒「整潔大獎」

2016年安樂工程與得利滿、中國港灣聯營承建元朗新圍污水處理廠改善工程，項目總造價25.7億元，。。。。。。。。。。。。

教大科學與環境學系副教授曾耀輝指，排放水指已處理污水，若溢流至廠房未啟用設施，影響相對輕微，但若是溢流至廠房以外地方或雨水渠，或違反《水污染管制條例》，現階段難判斷溢流原因。。。。。。。。。。。。

渠務署解釋水井中的雜物。。。。。。。。。。。。

冇事既 佢地有特權

將啲污水裝返落大波驊對波畀佢老公飲